葉璇拍內地真人騷被逼食竹鼠 葉璇：不食就被責耍大牌

內地武漢的新型冠狀病毒肺炎疫情持續，令市民甚感擔憂，而不少需往內地工作的藝人，亦紛紛做足防疫設施。近年多在內地工作的藝人葉璇，日前就在微博分享過去在內地拍攝時，曾被製作人員要求吃來歷不明的蝙蝠、竹鼠！

葉璇昨日在微博轉載人民日報的微博，支持內地禁絕野味市場，並留言「一起呼籲：禁絕吃野味。」

葉璇又分享在內地拍攝一個飲食節目時，曾被製片人要求演員在鏡頭前吃來歷不明的竹鼠、蝙蝠！

她在文章寫道：「有些演員拒絕吃，願意吃的演員就跟節目組欺負我們、還對外說我們不敬業耍大牌」。

葉璇的微博發出後，有網民留言指蝙蝠、竹鼠怎樣吃得下去，葉璇回覆網民指：「嗯，有人能整個蝙蝠頭嚼碎還對着鏡頭沾沾自喜，匪夷所思。」

葉璇亦表示：「簽合同時並沒有條款說要吃野味，拍攝期間突然叫我們吃。我們認為宣揚吃不衛生的食品不道德拒絕吃，但是製片人說為了收視率讓我們犧牲一下。很願意吃的那位，後來用詭計誣告别人不敬業也就可以理解了，原則標準不同。」

據知，葉璇所指的節目，相信是東方衛視於2015年的《今天吃甚麼》，節目內容以炮製各種「特殊料理」，測試參加的藝人能否挑戰，若不能通過考核，就要接受懲罰。
葉璇參予的一集，確有烤蝙蝠的驚嚇場面，而節目主持人對這些「特殊料理」都狀似好奇不已。

葉璇亦在節目內，被主持人要求最終吃下煮好的竹鼠。

據近日內地政府公布資料，新型冠狀病毒肺炎疫情集中在武漢地區，而主要疫區都有大型海鮮市場，當中有售不少野味，而通過野生動物傳染人類的可能性較大，可能是竹鼠、獾之類，因此呼籲民眾要加倍注意，不應隨便進食。

一開始就咪撚接支那job
仲要食埋竹鼠同蝙蝠on99

紅燒兔仔頭

陷家炸田鼠

野生水魚

牛眼

都有啦

入鄉隨俗

跟住你串我呀嘛

食得鹹魚抵得渴，奶鞋底就預左比中共當公仔咁玩

唔做物冇事囉

賺人仔喎
食屎你都食啦

人生苦短,埋屌啦.

比錢你拍野就預左架喇 唔係d錢咁易袋 貪你咩呀

當初又無人迫你去支那發展
姣婆遇著脂粉客

賺人仔又睇唔起中國野味文化 支持中國人杯葛佢

奶得共就預咗

我唔信佢接得呢d show會唔知要做咩囉
一集百萬人仔喎，屎都食啦

睇左，不食就膜大脾